Marvel熱潮係社會品味日趨低俗嘅指標

探討人性、社會現象，令人反思從而影響社會嘅電影冇人睇😕
個個走去睇埋啲超人打怪獸，仲要好似搶演唱會飛咁搶😪
This city is dying☠️

你又知無人睇???

the world is dying

得喇叻喇知你寧舍有品味喇

票房數字自己搵啦清😢

ok

唔係我寧舍有品味，係marvel撚寧舍冇品味😪

每日返工都探討到人性，社會現象
無從日常生活去反思
反而要由電影去幫助啟發

其實係
利用特技 靚仔 靚女 速食文化 堆出來

十年前 未電影化前
霉到根本無人看

以前播蜘蛛俠動晝都踢去比較差的時間播
(星期六，日上午)

佢指既應該係唔同面向既睇法

得閒就睇下 輕鬆下 又唔會迷上
英雄片睇到厭厭地 d笑位唔太笑得出
唔知算唔算低俗 始終主流容易接受 細蚊仔又岩睇
不過個人都係鍾意劇情深度高d既戲

要探討人性、社會現象，令人反思 , 我直接睇紀錄片喇 醒目仔

扮清高

樓主想喺連登搵優越感
唔好咁幼稚啦
又冇人識你

我要優越感就唔會開呢d一定比人屌到七彩嘅post啦

我自己就咁諗: 入戲院睇係用佢嘅音響系統同屏幕，
追求嘅係官能上嘅享受所以睇啲”大製作”會啱啲
小品嘅有深度嘅反而會想係靜啲嘅地方自己睇，冇謂要一班人一齊睇打攪自己思考

因為有認真睇marvel就知入面滲透左唔少社會議題

人類面對末日嘅心理掙扎、科技進步嘅可怕、人口資源分配不均、權力監控權、正義嘅準則等等

情節上好多野令人反思
亦因為主角唔係一個人
唔會令人有先入為主嘅立場

另外 特技特效笑點感情線支線甚至Easter egg reference 嘅鋪排都有唔少心思

就咁睇 樓主應該冇認真睇過marvel系列電影
以為係純粹超人打怪獸

樓主你欣賞並唔係電影
你只係欣賞一種‘眾人皆醉我獨醒’嘅感覺

英雄片不嬲都係target小朋友或者心智唔成熟嘅人，要求有內涵似乎對佢哋唔太公平

大家都有探討，程度同深度問題啫
就好似讀john rawls theory of justice同埋睇Q版特工嘅分別咁

日日返工 對生活麻木
睇Marvel只係想 利用三個鐘脫離一下現實
睇完第日又要返工喇

Ching有咩戲介紹

Star Wars, Lord of the rings, Harry Potter 呢?

毫無深度既戲

英雄片拍出嚟只係為小朋友或者心智唔成熟嘅人帶來希望同夢想，根本唔係為咗探討社會議題
請你唔好侮辱英雄片，我個讀幼稚園嘅侄女好鍾意睇，重成日著住緊身衣幻想自己有超能力可以拯救世界

清我明你。。。其實心入面一直都咁覺得，只係知道實畀人屌所以唔會講出嚟

其實社會品味一路都冇變
今次係係將佢真實呈現啫
就算冇marvel 啲戲，你講個啲探討人性既深度戲依然唔會大賣

哦

想睇咪睇 唔想睇咪唔睇 講乜撚野品味 同埋乜戲先叫有品味 唔撚明

樓主咁多有意義嘅事唔去做，係到上連登，都係品味低俗嘅指標

利申：我係品味低俗

蠢人笨人呢個世界都特別多啦

反潮流不等於搵優越感

講真無人叫你睇 唔見你taste 有幾好

但將潮流定義做低俗係

佢已經好清晰答左喇 , 咪就係所有唔係英雄片既電影囉
語氣十足十Oscar班小圈子 , 拍完唔多人睇 就走去怪觀眾

既然要講 , 樓主又唔講下現今有幾多 你口中「探討人性、社會現象，令人反思」既電影係刻意放大政治正確 , 強硬添加「左派元素」去洗你腦比你偽反思?

睇下你口中有社會品味既電影人 點對待Miss Sloane

咁又唔可以片概全。Avenger 系列真心麻麻，但Captain America 2 , X-Men First Class 係正既。

講到有睇marvel既人唔會睇其他野咁

你個腦連咁都諗唔到點可能有品味

深度片同爆谷片其實冇衝突
最多話商業片單一化俾英雄片壟斷哂

呢個POST唔係講品味講探討社會咩
點解咁多負評？

原來講到尾一定要係Drama比你享受情緒反反覆覆先叫有思考？
平鋪直述冇立場既紀錄片就冇品味？

仆你個街同睇英雄片搵興奮感咪一樣

笑撚死，我情願你話「我中意呀吹呀？」都好過你鳩講on9 嘢 Marvel 撚真係盲目吹奏，仲要無文化

你都on9 套戲好睇就自然會睇 唔好睇就自然冇人睇

樓主所謂有意義嘅戲拍得好睇 一樣自然有人會睇

傳記片都好好睇有無同好

如果將阿甘正傳、非常嫌疑犯、教父、搏擊會、Truman show放到2019年上

唔知道呢堆電影仲會唔會成爲經典？

隱性DC 9?

你講呢句為乜

批評marvel冇品味就一定要話自己睇嘅電影好有品味咩？

你認為樓主戇鳩咪直接駁斥佢囉

係囉
我唔可以又睇Marvel又睇安東尼奧利？

睇marvel片就代表唔會睇其他戲既
英雄片都可以講社會議題
文藝片都可以拍到垃圾咁
其實只係唔同題材唔同人物
但都一樣可以有深度有啟發
睇製作團隊同觀眾既質素啫

睇marvel唔係問題

但係睇到成班傻仔通宵排首映就好戇鳩

大佬人哋演唱會限幾場，你排隊就話合理啫，marvel電影至少上映一個月，睇遲幾日洗死咩

人地如果係fans想第一日買最靚位睇有咩問題？

睇marvel=唔睇其他戲

清識波

荷里活電影=娛樂
Btw 有咩觀眾就有咩商家
呢啲戲就係商業行先
品唔品味呢啲野夠多人鍾意的話乜野都可以有深度
唔洗睇到電影而死咁重
大部分電影 大部分書籍 音樂本來就係咁
是枝裕和電影先係例外

唔俾人地由Marvel未咁出名果陣已經追緊漫畫？
見證住MCU 11年黎舖排，好難唔咁瘋狂wor

炒家另計

佢地永遠唔答依類問題

咁有咩有深度嘅片推薦先

睇場戲姐 又要講品味？
口味不同 又要踩人品味低俗？
太厭世定太抽離？

坦白講，我睇咗咁多套marvel電影內涵真係唔夠 dark knight咁深入， 對於平時少接觸類似作品嘅人嚟講marvel咪好似好dark得好deep

但係作為popcorn movie我覺得冇問題， 但係就唔好吹噓到marvel 幾黑暗、幾有深度，佢連劇集generation war都追唔上

我唔認為一套英雄電影嘅結局值得大家用千幾二千蚊去炒飛， 正正常常以平常心去睇咪得囉

你可以話marvel fans多， 因為易入口

波台狗

終於有人屌
成型跟風懶chill
咪又係集集打黎青去
唔夠票房就cross-over
你唔悶我都悶啦

個人自由，無須放大

好似你咁既指標，十幾年前之前spiderman都係無人睇
marvel 個marketing 做得好用10年黎鋪排
有人睇都好正常 電影時間線整得好 有鋪排有彩蛋有想像空間 低俗？市場係迎合大眾，唔係大眾去迎合市場

第二段睇到好尷尬

多謝樓主咁勇敢你開post講
所以我不嬲都冇睇呢類戲，都唔知打嚟打去為乜，唔睇都知英雄贏硬啦，睇完又冇特別感覺，真係對呢啲戲冇feel，我同人講我唔睇啲仆街又用奇異目光睇我

最近Green Book、印度片Secret Super Star、The Greatest Showman呢啲先叫真係好睇，有得反思下入面嘅故事道理，有味道

Marvel太小朋友feel，sorry no offense

要有深度就睇聖經、可蘭經而不是上連登扮孤高

唔撚係吓嘩 樓主
無視上面一眾巴打有品味reply
走去hea覆呢類cm拎認同感？

連登好多marvel fans
果然係child登

不過百樣米養百樣人，各有所好

呢點我認同
但你講marvel電影代表品味低劣就唔認同
除左上述原因 marvel電影高成本 大製作
仲要特登唔加粗口/18禁 但求做到雅俗共賞
老實講 投資者角度睇marvel電影賣座係預左

仲有 唔通喺外國多人鐘意睇hero comics多過文學小說又叫品味日趨低俗？
個人認為popcorn movie一樣可以做到超班作品

我會睇安東尼奧利，好鍾意黑澤明，但同樣鍾意睇Marvel，有咩問題？

係咪鍾意食車仔麵就唔可以同樣鍾意飲紅酒？

言下之意即係拍畀小朋友同弱智睇

冇錯，有時睇完一齣好電影，真係全日心情都會好好，好似食完餐精緻料理咁，可以回味好耐，又會引伸去相關題目搵書睇吓，識多好多野

反而睇啲商業片，睇到我頭都痛埋，好似食完垃圾食物咁唔舒服

冇問題呀 鹹魚白菜各有所好
我係唔鐘意某啲睇Marvel嘅仆街會覺得你如果唔睇就係異類

Marvel之所以可以掀起熱潮係因為佢突破左過往英雄片嘅限制
唔再係for kids market
而係雅俗共賞
就好你細細個已經中意睇周星馳
大個左亦中意睇
不過欣賞嘅嘢唔同左

以前啲英雄片係做唔到呢個效果
Marvel咁紅係有佢原因

on9 點解唔可以兩樣都睇？

咁關小朋友咩事？
Cap 2 講緊big data 、國家安全同自由嘅關係你又有無睇過？

呢個真 睇完嗰啲好戲可以回味成年，好難會忘記個故事，學識咗好多唔同嘅文化

你屌還屌
比下point呀大佬啊

有類人特別鍾意用圈圈界定自我審視其他人 , 廣泛啲感受所有野會死

Miss Sloane好好睇

咁你都幾可憐
好彩我身體健康，身體質素可以頂到去睇齊商業片 文藝片……

有冇人同樓主一樣生理上接受唔到商業片揮手區

人地當娛樂
你就當人無文化
這邏輯

冇呢樣嘢都有第樣嘢代替架啦
嘥鳩氣

同埋一定要睇戲先學到社會既野？btw 我覺得你睇戲黎學都好低俗，又要比錢戲院賺，所以最高尚一定係買書睇
吖唔係，咁樣都唔夠高尚
我覺得要親手寫一個關於社會問題既論文先叫高尚，主題叫"對於連登討論區的會員社會品味低俗之反思"

講講下樓主已經直接唔覆所有有理據既回覆，只選一兩個同路人圍爐取暖

係香港 冇人睇姐

迪迪尼買間就死既公司番黎 播種咁不停franchise 賺左過百億 睇下娛樂下ok 可以 但唔洗當係神跡甘看待
我自己都幾鐘意GOTG1&2 同 Thor3

中二

樓主dc9
你係咪暗示套dark Knight唔夠marvel咁多人睇

Green Book同The Greatest Showman Fiction 過Marvel
扭曲暦史到我寧願信Chris Evans係一百歲處男

套tdk咪又係垃圾
除左joker演技之外有乜好睇？
結構幾緊湊啫 cut埋d鏡頭成pat屎咁
nolan得following係正常少少

btw 唔洗爭全部都係垃圾
im1條記者幾正 WW睇gal
其他冇乜好睇

話時話樓主咁鍾意探討人性，畢業出黎返工日日都有得探討
想返思可以睇書
欣賞電影藝術可以上amazon訂
唔洗開個無意義嘅post自我感覺良好

等於動漫睇jojo班人唔需要屌睇海柒王攞存在感
日本影視睇黑澤明都可以睇偶像劇 冇衝突

歷史上西部片試過hit 足幾十年，成個genre一次過打成低俗根本on撚9。

都唔好計DC 同 Marvel開始唔玩同一個universe 可以融立更多創意去發展呢個genre，你睇返出左個堆有好多戲根本唔係得Superhero咁簡單。

Cap2 (Political Thriller)
Spider Man (High School Drama)
GOTG/THOR (Space Drama)
Cap 1/Wonder Woman (Period Drama)

再講，你地最鐘意扮野睇個堆mid budget 電影而家係好多國家因為戲飛好貴無人睇根本唔profitable而轉哂去做mini series去HBO/Netflix/Hulu，唔開呢啲Event Flim根本無人入場。

師兄好波

marvel咪又係迪迪尼

Lets join fight club
destroy them all

沙贊都係俾細蚊仔睇，但評價麻麻咋wor

想早d睇唔撚得既 你咪慢慢等慢慢睇 我就選擇睇先既

你又睇開咩戲
睇戲都要你批評

得

你有本事同班黃牛黨第一日爭到飛咁咪得囉

睇遲兩日唔使死嘅

已經爭到 利申唔鼓勵炒戲票只係想早睇

排隊炒戲票 concert炒黃牛個d都係仆街

好波, 笑鳩啲睇英雄片嘅傻佬

知啦要睇nolan三部曲先探討到人性呀嘛

唔好話首映， 睇幾日後嘅場數都未必買到最靚嘅位

而家明知有黃牛黨炒飛， 唔通真係用幾日通宵排咩？

如果唔想畀人劇透唔好入論壇咪得囉

演唱會或者表演miss咗幾場就真係冇， 睇戲你慌佢會一星期落畫咩

排隊都唔大問題， 買賣黃牛飛嗰啲真係最仆街

販賣嘅賤， 走去買嘅更犯賤

睇電影都係想娛樂下
放假都去睇探討社會既電影
每日翻工都經歷緊
你唔啱睇marvel咪撚睇囉
收皮啦樓主

利申:無追開marvel電影

冇架啦,啲人限制左自己既思想就覺得英雄片帶唔出啲咩思考議題
問題唔係大眾既口味變成點
係大家既思考空間變成點

唔明點解連登仔追marvel就得
港女追韓劇就唔得

係咁撚高尚仲咁得閒上黎開乜柒post

樓主好高尚 好特殊 萬中無一既弱智

每個人鐘意嘅嘢都唔同，唔可以咁樣去衡量係咪低俗

真 垃圾英雄片 根本係美國飛機片黎
同大陸既戰狼差唔多

陰公，又係呢啲要靠踩人黎刷存在感既垃圾 po，講到自己個一套先係高尚有品味，真係人唔笑狗都吠

係反映左大部分人需要既係簡簡單單既娛樂
而唔係一啲比較深奧引人反思既題材
而呢兩者係冇高低之分 唔應該分為低俗/高尚

原來你覺得英雄片只有marvel
講得出超人打怪獸無深度呢句證明閣下十分極度超級膚淺，而且同一般話特撮片幼稚的人面狗無分別。
你去死吧

cant agree more

美隊3冇探討，講到通通一文不值咁

同一般見著公仔衫就話幼稚的聰明人無分別

其實英雄片應該全年齡層適用，
太多人面狗低B仔以為自己好成熟。

星戰才是毫無深度的垃圾

日本特撮片好多暗藏社會問題

要反對唔係問題
但只有論斷而無support就好低水準

追求快樂姐 得罪邊個

同食飯訓教打機一樣
依架社會係快樂主義架啦
唔通食餐麥記又要屌人唔健康
訓多過8個鐘又要話浪費人生咩

點解連登班死忠唔組團一齊排隊買飛
順便cosplay埋影張相留個紀念都好呀
一個咁難得既盛事就咁浪費左，會唔會太嘥？

唔好怪佢
井底之蛙啫

睇咩一路向西低俗喜劇又叫乜？

老老實實
只係網上搶次飛 享受一次半次娛樂 有咩問題
小事化大
十年先有一次咁既電影熱潮
Marvel 付出左10年既心血先做到今日既熱潮
唔理佢好唔好睇 剩係份誠意都值回票價
人生有幾多個十年呀 下次見到咁瘋狂既情況都唔知等到幾時
fans 只係想比一百幾十蚊去支持下marvel
同埋唔想冒比網上同街邊既人劇透既風險
連登仔就講到成班走去吸毒咁
家陣係咪網上買張飛都會破壞社會秩序？
乜都要批鬥一餐 都唔知憑咩去批鬥人 成個死廢老乜要屌一餐咁
自己根本同公審關愛座d判官無分別

on9 唔可以睇曬兩款？

荷李活點會只有marvel

又唔見佢up得出有咩戲有劇情有深度

Joker?

至低限度尊重

文人相輕

低成本垃圾睇到屌屌聲都可以有諷刺反思
例如冷門特撮片進化者

痴線，娛樂下都要分等級

而家香港電影就真係同死無分別

仲有超級英雄片玩crossover日本先係先驅，marvel後來者咋

大部分人睇戲都係想輕鬆姐

真係好慘 想開開心心睇套爽片逃避下現實都要俾啲懶有品味嘅柒頭批審 人地擺到明係商業電影 講到尾都係為左票房 呢類易入口嘅電影一向都多人睇 其實唔需要貶低人地去抬高自己

另外marvel拍左咁多套電影 套套都有嘗試融入新原素同社會議題 我懷疑樓主根本就冇睇過然後就走黎連登開po 扮到自己好有品味好與眾不同咁

講左咁耐 樓主不如推薦幾套“人性電影”出黎 等大家學下嘢

閣下睇過牙狼未

唔好因為自己唔鐘意 而將件事或物品標籤為低俗，負面。社會就係太多你呢種人

如果你有睇開就會知道入面好多仔細位值得欣賞。
或者簡單啲講 有睇開嘅先有資格批評
優越感唔是咁搵的

請問近期探討人性、社會現象、令人反思嘅電影有邊套？

睇輕小說果班都唔見得有品味

佢應該是指人人都有找「童心」的權利。

樓主已經唔敢覆留言

淨係覆啲意見同佢一致嘅人黎圍爐

我覺得中意睇有深度有內涵的片的人注定係孤獨的
因為我地永遠係小眾 現實已經證明大多數人都唔中意我地呢套

嘩
呢D人大把wow
睇高達，eva，星矢果班人已經是好例子

睇日本片，全世界任何片種冷知識都識添

例如睇高達果班，或者廢老

留意到ching好積極傳揚日本影視文化

特撮片囉
娛樂文化並重
可惜無人識欣賞

睇連登咪睇到人性囉

哥斯拉

其實我唔鐘意蘿蔔頭，
見佢地D片咁拍會明白佢地現實係幾仆街杏家橙。
但欣賞佢地仲堅持拍D諷刺社會宣揚真正能量的作品。

世界唔係只有黑同白嘅

唯一興趣麻麻的特撮片只有哥斯拉
不過黎緊D電影有興趣

冇話低唔低俗既
Marvel 做得大眾野 一定有原因既
靠視覺畫面不斷衝擊觀眾
好多人睇戲都只係為享受
所以難怪文藝片係少眾
因為唔多人會肯用腦去睇一套戲既深度

樓主DC狗

無X錯

從來都係呢d片最收得架啦
如果個個都睇深度野都冇得你扮清高啦
社會既主流不嬲都係食爆谷食花生

事實上品味就係有低俗優雅之分
否則就唔洗有藝術修養
Even 睇開既人其實都認同荷里活係庸俗
庸俗於電影本來屬於藝術既一種
淪落到今日係消費主義先行
賣唔賣座 受唔受大眾歡迎係最優先事項
其他元素就得閒合理先加落去

依家就係網上各自評論
當真係有地位既人黎批評marvel你地又敢唔敢咁講？
都幾肯定王家衛同杜琪峰呢種係人都認同佢地修養高既人係唔會認同marvel 係一套好既電影
但同時都無人可以否認佢係成功既商業作品
呢一點唔好成日對號入座
成日覺得人地鬧緊呢啲電影係垃圾 無價值
然後又舉一大堆數字同影響力去反證
無意思
大家都必須承認「商業電影」就係咁
同「商業食品」「商業設計」一樣，都係因為先有錢然後先伸引出黎既產業
唔好因為全球大賣而自視過高
商業作品做得再好都係商業作品
同由根本性開始既藝術係不可混言一談

事實上越成功既「商業作品」對人既負面影響就越大
就好似食緊止痛藥咁 瞬間覺得世界好美好
而有一班人係選擇唔食止痛藥，直接去面對個傷口
甚至挖出黎睇
呢種睇完會耿耿於懷既電影其實就一路讓觀眾反思
透過「故事」去體驗自己未經歷過既事而學習到同理心（例如睇greenbook 係對種族岐視問題帶有同理心）

呢種成就係popcorn movie 唔會輕易做到
同時你必須承受電影藝術既魅力就係度
而且係帶教育意義

真正要改變想法既人係個啲當睇電影純粹係求開心既人
其實要認真電影亦可以好認真，亦可改變人既一生
可能你既人生好忙 有好多範疇
電影只係佔你食爆谷既時間
咁至少要有自知之明
I am just a popcorn movie audience.

同埋無可否認文藝片係好撚悶
但會睇既人唔係為享受 係為思考

絕對唔同意係品味問題
越係有品味嘅人越係會咩都睇，因為佢地識得睇一套戲嘅剪接、鏡頭運用、場景調度之類而唔單限於劇情
你呢種諗法係典型懶係有品味、自己以為同主流價值觀唔同就高人一線嘅傻仔

悶唔悶係個人感官
我睇變型金剛同alita 都睇到想訓著

既然大家睇戲既出發點唔同
想睇既戲類當然都有差別
唔係話大眾戲就低俗
而係好多人本住娛樂既心態去睇戲 選擇既戲當然都偏向某一類
只有大眾少眾
沒有低俗高雅

原來睇分鏡都叫有品味
照你咁講啲巴膠同唔同角度影巴士都係品味一種了
生態紀錄片拍亞馬遜森林又要欣賞剪接 鏡頭 同高超既捕捉時機
你口中啲專家都幾唔得閒

所謂主流先係睇戲只睇劇情
膚淺到

真係好敬佩你地會真心講得出藝術無低俗優雅之分
呢一句否定緊人類一路而來既歷史

一向都無，
係有D仆街要優越感
就踩低別人抬高自己
仲用D懶合理的理由掩飾等無腦人去支持佢地

同YOUTUBER一樣

係連登仔先成日要咩深度 高質 學術

正常睇都係睇飲飲食食 VLOG 淘寶開箱 圍威喂

同食野一樣

係啲有錢人成日要飲外國天然水 一切唔食大陸食品
食菜揀天然有機

正正常常都係水喉扭開係咩水就飲 街市百佳有乜食乜

你越係有品味味越會由一套戲睇出唔同嘅野
就算一套pop corn movie ，背後都可能隱含一啲道理值得大家深化、去討論
至於深化嘅程度有幾深，係取決於你嘅學養同見識，而唔係一套戲

分清楚技術同藝術先

因為大部分人都返エ返到short short地，

只會用屎忽諗野。
完全講多曬氣

低俗？不如你諗個故仔出黎引起全球熱潮先批評啦，點樣將每個角色發揮，點樣鋪排10年故事發展，點樣將眾多條線最後歸一黎個深刻既結局，全部都係功力與努力既成果，你冇興趣就算鳩數啦，又唔係三流賣肉爆粗片，批乜野評？

on9
套戲好睇既就自然多人睇嫁啦
你文藝片拍得好睇都會多人去睇嫁

技術藝術創意都應該獨立睇

唔係有品味嘅人少左，係無品嘅人多左錢睇戲

樓主個腦生屎 駛乜解釋咁多

所以人地講緊內涵 藝術修養個陣就行埋一邊先
無人講緊啲動畫做得好唔好 鏡頭係點
電影 歌劇 小說 音樂 動畫 電視劇有好多種
但一切都源自於人類係透過「故事」認識世界，認識歷史
自然係任何情況下 鑑賞過程中必然包含對故事本質既思考
技術係令講故事既人可以更貼切將佢想呈現既畫面比讀者
個先後次序應該係咁
而唔係好似現代咁 大家選擇有缺陷既故事
然後透過技術去掩飾
無論做得幾好 個原意係「掩飾」
唔係「創造」

你有呢個陳述證明你都未係好了解兩者嘅關係
有時一啲藝術效果正正係要用技術表達，例如蒙太奇手法
如果你覺得講一啲好深觀眾睇唔明嘅野就好文藝好文青，咁你對藝術呢個概念嘅認識仲係比較淺層

你再分清楚藝術效果同藝術本質先
手法係手法
本質係本質
唔好妹仔大過主人婆

Pop culture 一路都係咁架啦眾人皆醉

認真 呢啲討論引下著名藝評人/學者statement 去講下好喎

唔係都係打泥漿摔角 入唔到肉
各有各粗淺定義

咁樣就已經夠
網上罵戰/討論唔係比你學晒所有野
你覺得都係自己岩無所謂
但當有少少懷疑而自己去睇書查返
無論最後結果係點 得到既知識都係你
無人咁得閒為左說服你而搵返晒啲書出黎
隨時個名你聽都未聽過 無意思呀

你要品味，修身養性，做乜鳩唔去讀書睇文學，電影當然係視覺沖擊同話題性，唔通marvel出純文字版既書會好賣得？
收皮啦你垃圾道德撚

即係你覺得自己好勁
又叫人自己查書又唔講個source
你果啲嘢是但搵個讀BA都up到啦
佢雖然仲9up過你
但起碼唔會攞少少introduction to fine art/xxx程度嘅嘢係度指點江山咁嘅口吻啦

睇唔同的片作用都唔同
一味只偏睇同一種都唔見得好
以日本片為例，佢地會拍好多唔同類型的電影，如果你有時間每樣都睇會發現中心思想同帶出的訊息多數大同小異，完全是只在改包裝。點解？百貨應百客麻，同一樣野，拍真實系肯定多數人受，唔代表變成超人打怪獸就是垃圾，日本影視就是做到咩叫多元化。
相反香港D人面狗把口成日講多元化社會，多你老母！

我唔覺得自己勁 呢番說話同時都係對我自己講
我係其他範圍既野一樣係唔識 講錯野係會比人鬧
我係其他post 例如講科技野 一樣要控制自己唔識就要小心啲
但呢個世界真係無人有義務去證明自己講既野係岩
尤其上網 真係曬時間
我無諗過說服人
當我有證據 你睇左
其他唔睇字既人一樣唔會睇
呢個討論又唔會完結
憑乜野要求某個人去做呢樣野？
我講野純粹係我想講only
而係呢種時間如果你係想證明自己岩 就一早搵左資料一下收我皮
事實大家都係唔會咁
咁就唔好係度話人指點江山啦
沒有誰比誰高尚
Ok?
我之前又無人身攻擊過你
以事論事係咪底線先？

原來你連續回覆
我睇錯名
另外果個先係話人唔識唔了解藝術果個

前題係包裝之前
粒糖都要好食先
粒糖唔好食
你塊糖紙 個盒幾靚都好
中過一次伏就唔會再有人埋單

唔係marvel 低質
而係你個人低質
冇睇明套戲
可以去睇下Youtube 解說
例如超立方
當中有好多可以反思既地方

超立方 乜撚嘢黎

伏唔伏好主觀
我睇完星戰都覺得一堆屎
只欣賞佢各方面拍得唔錯，幾靚
打鬥完全無美感，垃圾動作戲。
無得好講。個個人睇法唔同

樓豬轉個頭會唔會偷偷哋去睇㗎

扮撚曬眾人皆醉我獨醒

樓主，撐你
利申: 從未喺電影院睇過Marvel 英雄電影

電影分類屬於Arts，有藝術、劇情向，亦有藉機挑剔諷刺或反映社會百態，呢點同文學亦冇分別

去search下先啦
連登既文化
就比你呢D人搞彎曬
唉

你有你高尚 咪唔好睇囉

marvel 撚點解係都唔俾人話低俗
根本套啲啲gag 係低俗 又係重商業路線
純粹拍嚟俾fans 過癮同賣玩具

多人睇一樣可以係低俗
以前睇周星馳一樣俾人話係低俗
事實就係事實 低俗嘢係特別容易吸引人睇

連登仔平時成日笑人睇tvb聽kpop
而家比人笑就娛樂無分等級

商業片黎講，Marvel發展既電影宇宙的確癲覆左成個荷理活，Marvel有強大既故事人物設定Base可以令佢長拍長有，電影當電視劇咁拍的確前無古人

唔中意就要踩兩腳咩心態
根本中意marvel中意超人都無問題
講到中意超人就幼稚 懶係聖人咁
最低俗就係呢種食古不化嘅思想

講真我都係係人生攞十幾二十個鐘頭黎睇幾套戲 其餘人生都同社會有關 人地都係放鬆下 樓主洗唔洗起晒鋼 乜翻工咁大壓力啊

吓吓都要睇認真戲咩

吓thanos 撻手指咪探討人性囉
幾時會有現實版thanos

岩阿 我就睇梵谷 永恆之門

一有大趨勢連登就一定有呢類中二病post出現，見到其他人一齊去做一件事就會扮哂企後一步好宏觀咁看透哂不意外

哩d科幻片不嬲都有，正義團體打大奸角
幾十年前既星戰咪又係差唔多，hit到而家呀

有時睇場戲都係想放鬆下，唔駛下下都要睇d好有深度要諗到頭都爆既電影

DC又贏

所以我選擇支持DC，有深度又有意思，與其話佢係電影，不如話佢係藝術
DC贏了！

Marvel又贏

懶係睇清晒世事嘅中二病毒撚

笑左，十年前都已經有將marvel 既英雄電影化啦，蜘蛛俠，惡靈騎士呢啲唔係？
定係你00後未睇過咋

Alien, Transformer, Terminator, Starwar, Jurassic Park
Sci-Fi熱潮其實係無停過, 應該話根本一路以黎都好受歡迎
有人排隊搶飛, 仲有大量spin off
樓主以為自己看透世事, 居然仲有咁多豬閪腦正評

D傻鳩笑鳩人地係爆谷片唔洗用腦 但其實係自己冇腦 仲要沖出黎柒

又一個眾人皆醉撚
發現好多眾人皆醉撚都好鍾意踩低marvel/商業片去抬高自己
但從來冇見過marvel撚特登開post笑鳩人睇藝術片
啲眾人皆醉撚真係唔俾人商業片藝術片兩樣都睇架
睇戲一定要二元對立

ching聽歌一定聽開啲歌劇，睇一定睇開莎士比亞先咁高尚

點解是枝裕和電影係例外

ps.非駁斥，想知多D

樓主快啲介紹下你啲電影黎聽下 好想知你幾有品味呀

我覺得又無必要踩低主流野
反而可以思考下點解果樣野可以風摩全球

利申：非英雄片Fans
cult片fans, 心目中既英雄係jigsaw

唔係講緊社會議題？咁之前黑豹同Captain Marvel 連登同外國討論區嘈啲咩啫，都無社會影響力啦，女權黑人權嗰啲做咩有咁多人討論(正反意見都有)呀？

係囉
佢係山田洋次都係
好多人都係·、

啫係Avengers 3 班英雄係贏到開巷？
CA 2 做咩要打？因為要捍衛自由拒絕恐懼監控
IM1 係主角反思自己賣軍火想做好事
IM3 係PTSD 面對自己嘅心魔，以前種下嘅孽
仲有好多，你睇唔到唔代表佢無深入位

講真入場都是睇cg
唔會睇劇情

通常啲睇戲話要好有品味好有深層意思果啲人，
平時都係唔會睇書、睇藝術展、睇歌劇
係入戲院先突然扮到好文藝

marvel 電影玩crossover 係因本身漫畫有，知唔知美國漫畫早日本幾多年玩crossover 呀？

美日娛樂文化好早已經大家有，兩邊互相串聯交流，變形金剛、哥斯拉、Power Rangers、微星小超人，人地從來都無當雙方係競爭對手，係fans 懶係要分到大家好似世仇咁

傻閪，大把人會睇教父又會睇marvel啦，同埋以電影角度黎講，羅素兄弟拍嗰幾套英雄片都係正野黎

日本拍得到片出來果時美國班電影人做緊咩？ 漫畫得個畫字咋

乜撚嘢惡靈騎士

日本美國一樣影視種類多。
但美國英雄始終同日本英雄有別，
雖然日本係抄美國，
但人地發明變身文化，
D所謂美國英雄迷(香港人)反而覺得變身係幼稚on9，其實美國都好多特撮迷。
仆街終幗人DNA

愚見：
一個有文化之人，眼見心頭好非世俗主流時，應當是向外推廣而非否定其他一切。

利申：各類型電影劇集音樂都會去八卦下扮有文化

多多指教。
但咩都睇總會比某些人面狗妒忌而針對，
識得多都要低調
別人on9井底之蛙有9佢地

Ghost Rider

支那人？

譯名唔洗太執著

兩者有咩衝突？
唔可以睇哂你講既兩種戲？

柒咗咪影 仲幫條友撐

唔係
係覺大家知係乜就得
譯名好小事

而家屌蝗語都唔比

香港叫幽靈車神

Power Rangers 系列美國好hit
美版龍騎雖然劇情比唔上日版但美國嗰邊都好熱門

孩之寶依家出嘅Power Rangers 漫畫評價都好高

影視娛樂呢樣野從來都係相輔相成，良性競爭，大家鬥生鬥死最後只會做壞市場

講起Marvel 同DC, 係DC 未比華納買之前有一段時間賣唔出漫畫，Marvel 搵DC 做crossover 拉返起DC 先有返起色，之後到Marvel 瀕臨破產就到DC 伸出援手幫Marvel，邊有去到連登咁走去標籤對方係marvel 狗或者DC 狗呀？

幽靈騎士

叫鋼鐵俠、浩克、蜘蛛人囉，又唔係同中國或者台灣fans 傾點解有本地名唔用要用外國譯名？

兒登仔真係好撚得閒，人地做乜都要管

要搶飛真係做多左

唔知power ranger新電影出咗有無好D
以前有D仆街日版美版戰隊都唔撚識

佢鐘意叫，阻佢唔到
前提佢無侮辱過D角色

都唔係，
power rangers始終源於日本戰隊，
在美國都算小眾，而且有D死忠太迷saban時期(初代至百獸)會對迪士尼時期(忍風至炎神)戴有色眼鏡眼，但我呢D日美版都睇的真係比較鐘意迪士尼時期，各方面都比saban高質。當然都可能錢問題，孩記揸fit一黎套特命係幾ok，所謂ok係指唔隨便硬塞片，呢個係明顯慳錢手法黎，好肉酸，孩記套特命睇得過

美版龍騎好似之前有人話劇情唔掂，但我覺得ok，起碼一塞日版片無違和fit劇情，自己拍D打鬥都好高質，仲拎過獎。唯一問題只係多數係好拉打對壞拉打，有個明確主要敵人，少咗日版果種深度，但劇情本身都ok，有點似mortal kombat

咗
小心詖問候

sb

平時返工已經壓力大 睇套電影就緊係要放鬆下 下下都咁沈重唔係個個欣賞 Marvel傾向係大眾 你唔去咪冇話題 當然你可以唔理其他人 而且睇Marvel同睇其他高深既電影冇衝突 樓主就咪撚扮清泉

叫Iron Man做鐵甲人又得唔得？

深唔深好主觀。
而家同你講一套超人迪加都贏曬成條街包括eva你信唔信？
其實拍戲有好多唔同手法，問題都在邊頖觀眾接受邊一套包裝

係咪你睇唔明咋？
黑豹都無探討社會？畫到出腸啦
舉多個例喇，avengers 2 ultron 就探討科技

重溫完奧創真係幾深奧，探討善用丶誤用科技的後果，同科技失控的禍害，2個幾鐘值得

睇到樓豬同幾個on9仔係到圍爐取暖，覺得有d可憐
加油呀 你地係最清高架

連登仔
自己睇嘅嘢就係冇人睇，然後就會問：「乜乜柒柒咁高質，點解冇人睇」明明問嚟自己本身就好享受所謂曲高和寡嘅狀態，就要屌吓人搏吓優越感

佢又唔敢講出來

睇套戲都係娛樂下自己姐，唔啱睇咪唔好睇囉

正負皮追得好貼

屌你啦樓主

連登：屌你又拎返漫畫出嚟講電影

美國娛樂文化不嬲都係多媒體相輔相成，共同發展，MCU 將劇集或者漫畫嘅形式搬上大銀幕就已經係互相參考表達方法嘅例子，異形、星戰、鐵血戰士、Power Rangers 呢啲IP 本身嚟自電影/電視劇，但佢哋無小說同漫畫去發展世界觀同背景都唔會有今日咁龐大嘅故事內容同吸引到咁多fans

Zack Snyder 鍾意睇Avengers 系列、Karen Gillan 鍾意Joker trailer、Gal Gadot 同Brie Larson 係WW 同CM 票房保捷嘅時候互相出post 鼓勵大家、Shazam 主角宣傳嘅時候刻意模仿Brie 宣傳CM 嘅post、CM入面有Shazam 嘅彩蛋，呢啲唔係大家係良性競爭同向對方致敬嘅例子？？？

點解有睇marvel 就唔可以有睇有深度既電影

呢個真 人類面對末日嘅心理掙扎、科技進步嘅可怕、人口資源分配不均、權力監控權、正義嘅準則等等

全部都好撚貼題 (怕)

真係忍唔撚到笑

672 vs 672

竟然有百幾個正評

證明連登太多中二病毒撚

其實我覺得thanos好撚中二 好似連登d末日撚咁

完全係喺CC台成日話要洗牌果班人

推

咁既中二post都有700幾個撚屌認同

屌你老母, 睇戲係for娛樂, 你要探討人性、社會現象，令人反思就死去做其他野啦

開呢d topic既樓豬到底咩心態？到底個思想可以有幾井底？

講下就會改變咩，
睇夠一百幾十套無實際行動都唔會改變，
唔洗搵食咩。
要做都要社會有影響力有財力果班啦

you have failed the city

如果美國流行文化好似你咁諗就唔會做到全世界都流行啦，當香港漫畫仲係講緊古惑仔嘅時候，美國漫畫已經講緊多元種族、女權、性小眾、政府監控呢啲議題啦，都未計其他媒體

X men 漫畫同電影系列已經係講緊種族/性小眾平權啦娛樂永不離開政治

超級英雄片係比D現實中既廢物幻想自己都可以幾威幾英雄幾具智謀
而任何社會都係廢人佔多數,所以呢類型既電影好賣座

有心無力都好多

X 系列的政治原素其實多過不少文藝片

好清高

咁有時睇電影都係為求娛樂姐